[БЕЗ_ЗВУКА] Напомню, чем мы раньше занимались в
транспортном справочнике. В «Коричневом поясе» у
нас были пять частей, кульминацией которых было построение
маршрута между остановками. А затем мы в частях F, G, H, I,
J, K, L, M просто рисовали карту. Настало время совместить наконец наши
умения строить маршруты и рисовать карту. И в части N мы визуализируем
построенный маршрут между остановками. Итак, вот у нас есть красиво нарисованная
карта, которую мы получили после части М, и, допустим, мы хотим нарисовать маршрут
от улицы Лысая гора до Краево-Греческой. Как мы это сделаем? Мы рисуем карту целиком,
как мы это делали в части М. Затем мы рисуем поверх большой
полупрозрачный белый прямоугольник, как будто бы отводим карту на второй план,
как будто бы ее затеняем. И поверх этого всего
будем рисовать маршрут. Сначала линии от одной
остановки до другой, те куски линий автобусных маршрутов,
которые соответствуют тем частям маршрута, по которым человек должен ехать
от одной остановки до другой. Затем рисуем все промежуточные
остановки — еще одни белые круги поверх всего этого,
промежуточные остановки самого маршрута. Затем рисуем конечные остановки
маршрутов: те конечные остановки, через которые человек будет
проезжать в процессе. Причем это необязательно должны
быть номера того автобуса, на который мы пересаживаемся, а просто те
же самые отметки конечных, но только те, мимо которых человек проезжает. И, наконец, названия всех пересадочных
и конечных остановок маршрута. Вот мы получили маршрут. Конечно, мы сейчас рисовали по сути слои,
и если во входном конфиге у нас слои будут заданы в другом порядке, например,
сначала названия остановок, а потом линии, то это будет справедливо и для исходной
карты и для маршрута, но тем удобнее, зато у нас получается единообразие и
какой-то общий код можно выделить. Итак, вам понадобится существенно
переписать код для того, чтобы можно было рисовать красивую
карту маршрута поверх обычной карты. Успехов.